Hoe ben je gekomen daar, die dag? "
Ik vertelde het hem en hij was attent tot ik klaar was en barstte toen lachend en vroeg me of ik later pijn had?
Ik wist het niet ... vraag hem of hij dat was, want mijn overtuiging op dat punt was perfect gevestigd.
"Dhr.
Jaggers is je voogd, begrijp ik? '
hij ging door.
Ja.
'U weet dat hij de man van zaken en advocaat van Miss Havisham is en heeft haar vertrouwen als niemand anders het heeft? "
Dit bracht me (ik voelde) naar een gevaarlijke bodem.
Ik antwoordde met een beperking die ik niet probeerde te verhullen, dat ik meneer Jaggers had gezien in het huis van Miss Havisham op de dag van ons gevecht, maar nooit op geen enkele andere keer, en dat ik geloofde dat hij zich niet kon herinneren ooit nog te hebben gehad heb me daar gezien.
'Hij was zo bereidwillig om mijn vader voor te stellen als je leraar, en hij riep mijn vader op om het voor te stellen.
Natuurlijk wist hij van mijn vader van zijn verbinding met Miss Havisham.
Mijn vader is van Miss Havisham neef; niet dat dat vertrouwde omgang tussen hen impliceert, voor hem is een slechte hoveling en zal haar niet gunstig stemmen. '
Herbert Pocket had een openhartige en gemakkelijke manier met hem die heel veel had genomen.
Ik had er nog nooit iemand gezien, en sindsdien heb ik er nog nooit iemand gezien, die mij sterker uitdrukte, in elke blik en toon, een natuurlijk onvermogen om iets geheim en gemeen te doen.
Er was iets heerlijk hoopvol over zijn algemene lucht, en iets dat in de tegelijkertijd fluisterde hij tegen me dat hij nooit erg succesvol of rijk zou zijn.
Ik ik weet niet hoe dit was.
Ik werd daar eerst doordrongen van het begrip gelegenheid voordat we aan tafel gingen zitten, maar ik kan niet bepalen met wat middelen.
Hij was nog steeds een bleke jonge heer en had een zekere overwonnen lusteloosheid over hem in het midden van zijn geest en kalmte, dat leek niet indicatief voor natuurlijke sterkte.
Hij had geen knap gezicht, maar dat was het wel beter dan knap: buitengewoon vriendelijk en opgewekt zijn.
